Найдём, как электрическое сопротивление усечённого конуса зависит от его размеров. Применим метод размерностей. Сопротивление конуса $R, [\text{Ом}]$ должно выражаться через удельное сопротивление материала $\rho, [\text{Ом}\cdot\text{м}]$ и его геометрические параметры. Поскольку форма конуса от размера не зависит, достаточно одной размерной величины для описания всей этой фигуры. Логично выбрать на эту роль высоту усечённого конуса $H, [\text{м}]$. Таким образом, сопротивление конуса должно выражаться по формуле
\begin{equation}
	R = C \frac{\rho}{H},
	\label{eq-9-2-1}
\end{equation}
где $C$ --- какая-то безразмерная константа, определяемая формой конуса. Получили, что сопротивление усечённого конуса обратно пропорционально его линейным размерам. Значит, сопротивление маленького конуса в $4$~раза больше сопротивления большого. Вторая конструкция состоит из $4$ последовательно соединённых маленьких конусов, поэтому её сопротивление в $4 \cdot 4 = 16$~раз больше сопротивления первой и равно $16 \cdot 16\unit{Ом} = 256\unit{Ом}$.
